# Hébergement 

## Comment ce compose un site ?

Un site ce compose de deux parties partie dynamique telque la base de donner et data et une autre partie statique (html- css -js...):

La partie dynamique comunique avec la partie statique.


## Qu'est ce qu'un CDN 
- on appel aussi Content Delivery Network
- c'est un reseau de mise a disposition du contenue
- ensemble de site internet qui copie le meme resource.

## Qu'est ce que FIREBASE
Firebase est un ensemble de services d'hébergement pour n'importe quel type d'application. Il propose d'héberger en NoSQL et en temps réel des bases de données, du contenu, de l'authentification sociale, et des notifications, ou encore des services, tel que par exemple un serveur de communication temps réel.

est le plus important dans firebase c'est le *Hosting* 

### Comment mettre sont site en ligne avec Firebase Hosting

1. Créer un compte Firebase

2. Depuis la console créer un projet 

3. Une fois le projet créer; allez dans hosting

4. Cliquer sur le bouton commencer

5. Copier le lien

#### Partie version contrôle 

1. Une fois dans webstorm ouvrir version contrôle

2. Coller le lien dans version contrôle puis attendre le temps que tous s'intalle

3. Ce login sur Hosting puis tqper init login dans Webstorm

4. Répondre OUi à ready to go

5. choisir le projet 

6. Mettre dans la console login init hosting (faire attention d'être dans le bon dossier)

7. Use a project 

8. Créer un dossier public

9. Déplacé les dossiers à l'intérieur (cut/past)

10. Copier le dossier home à la racine du projet (dossier public)

11. Répondre oui à la question le dossier est-il public

12. Répondre non à la question faite vous une single page

13. Répondre non à la question est que vous voulez écraser le fichier

14. Taper firebase deploy 

15. Mettre dans le .gitignore le dossier .firebase

16. Faire GIT ADD sur chacun des fichiers 




 